集思廣益 一人一個點醒屋企廢青方法

俾呀爸呀媽由細寵慣 到依加都俾零用錢佢
讀到中3就冇讀書 依加21歲
工又唔返 書又唔讀
日日飲酒打機同fd玩
完全唔俾人話得
最近分手仲想做傻事
佢幾時先可以生性

集思廣益 一人一個廢青點醒屋企人既方法

可唔可以叫你父母唔好再俾錢佢
作個理由話投資失敗又好咩都好
而家咁樣簡直係害左佢同縱容佢
21都仲有得救
如果廢到到30歲想重投社會就難

呀爸呀媽以為俾佢錢就係為佢好 又係點極都唔醒

我屋企都係咁上下情況

願聞其詳

同條咸魚一樣

廢青通常遇到阻礙 先會停滯不前
了解下佢諗法先囉
睇下佢有咩困難

就係屋企人由細寵慣 根本冇遇過咩挫折 所以一有小小唔如意既野 就唔識handle

無得搞，最好趕佢走。換樓，老死不相往來

講真你老豆老母都有問題 佢地唔變 冇方法點醒

你都做埋廢青，點醒你老豆老母先

我u grad後番緊正常工 但佢地反而小我話我唔夠人地d女叻
唔明點解同細佬咁大對比
對細佬 佢唔返工唔返學 仲日日俾零用佢

因為佢地要你第時養埋你細佬

講就易嘅，如果佢唔肯講呢？

之前睇日本有個70歲啃老族，遲下會唔會係香港出現

因為重男輕女囉
唔使驚黎哥哥度 我帶你遠離啲個垃圾屋企

冇嫁 要自己醒 做過半年廢青

你最好自己早走早著

唔係第時唔只養長老
仲要養埋件垃圾
係男人都嚇走

我只係唔明點解呢d廢人都溝到女

樓上講得啱，你屋企人縱咗佢咁耐係100%唔會聽你講的，唯一方法就係你儲夠錢搬出去住。仲要斷聯絡，唔好俾家用，如果唔係實有部分去咗條廢青度

只有錢先可以推動人做嘢，當你搬出去同唔畀家用，你兩老就會知繼續咁做唔得，除非你屋企本身有錢

哦 你係女 明曬
垃圾父母害左兩個仔女一生

其實做廢青有咩問題

唔煩到人就係

一切由唔俾家用開始

樓主正常返工都兩老屌
一齊做埋廢青會點

有咩問題

俾人趕出門口

家姐對唔住 我唔敢啦

我都好想知，個妹已經中五仲係唔知做緊咩咁，明顯就係冇心讀書但又對未來完全冇計劃，就快變大人都欠缺自理能力，社交圈子同活動接近冇，個人又完全唔打扮下，我真係唔知佢想點

佢好似成世人都冇走出過comfort zone 咁，老實講我睇唔到佢而家生活嘅目標同意義係咩

女仔就由佢啦
等人接手

大把女仔成世人唔駛離開comfort zone

不愁吃喝 無所事事

利申：
講緊我老母，就嚟70 歲
細個係阿公掌上明珠

嫁左比老豆 雖然係窮燃
但係老豆家頭細務一脚踢
老母最多都係煮一餐得一樣餸嘅晚飯
未出過嚟做嘢

到而家我頂上
有工人服侍之餘
仲有女婿都隨傳隨到

閲

如果係咁易有人接手就好，佢咩條件都冇，樣又唔靚又唔識打扮保養，性格更加冇可能吸引到男仔，再加上佢咁摺唔會識到仔，就算真係識到萬一比狗公或者player 玩就收皮

放心，識得有個男仔，94年
18歲個年dse都無考，就話搞大左條女個肚
而家個男仔，條女，同佢地個女三個都靠父幹，爺幹，年年有旅行，有新車換，個女就讀名牌維稚園

廢青都搵到女朋友

這些機會不屬於我

垃圾黎

就黎三十歲都可以未返過ft

依家間中跟阿爸出去打散工度日，屋企又寵到佢慣，會買埋飯俾佢食 淨係識係屋企打機

已經超過十年冇同佢講過一句野

有錢咪得
不嬲廢青呢個詞都係比唔做野又冇錢嘅人用

我細佬讀咗3年中一 依加仲係日日打機 幾日先沖一次涼同埋唔撚聽教聽話 屋企煮好曬飯佢係都要叫外賣

我老母一叫佢溫書或者叫佢食飯飲湯沖涼就發惡叫佢咪撚煩 有時仲講曬粗口咁

老母日日返工 夜晚番到屋企仲要勞氣 仲俾零用錢佢用 佢唔聽教聽話都算 用粗口話返老母轉頭真係嬲撚到我仆街

我鬧佢又hea我話得啦得啦 但係又唔想打佢 可以點做

sorry for 1999

快啲搵條仔嫁左佢 搬走冇眼屎乾淨盲

有時暴力可以解決問題

Exactly my case...次次同親屋企人講野都講曬粗口 好似得罪佢咁
已經唔希望佢有咩大成就
整係想佢生性小小
搵份正常工
第日養到自己姐
都咁難

我屌咁樣嘅廢人都有女 決定投江自盡

佢喺學校有冇朋友？
冇的話 我覺得應該幫佢轉校轉個新環境
始終喺同一間學校讀3年中一會比老師同學睇唔起
讀書成績應該好差？
唔識做功課 冇功課交比老師屌又罰
自然更加討厭讀書
不過最重要教係關心佢
你當佢敵人 佢都唔會當你係家人

利申：9up

你老豆當年應該射佢去牆

我想問 可以點樣點醒一個賭到仆街
賭埋老豆老母份退休金去還錢 加埋偷屋企錢
俾人趕咗出家門 然後繼續賭
賭到一個仙都冇
凌晨3 4點打俾老母話好肚餓 話冇錢食飯？
賭仔真係痴撚線

你做莊比佢賭

我係過來人 做左幾年廢青

其實係睇佢d朋友同佢傾咩 可唔可以改變到佢思想
潛移默化咁改變佢 反正都無咩同人相處過 係fd講就乜都信

你地屋企人講始終有個輩份係到 唔想聽 講多2句就覺得你鬧我

係我朋友成日約我出黎食飯講下經 再叫我一齊做下gym 有個目標 先出黎再讀書做番野咁 比你地參考下睇下有無用啦